# Task 006

## Наследование и полиморфизм

1. Создать иерархию классов Person-Student-Teacher. Каждый класс – в своей сборке. 
В каждом классе должны быть свойства, а также виртуальная функция Print и переопределенная 
функция ToString(). Основная программа создает массив объектов Person или их наследников, 
после чего выдает его на экран. У каждого Teacher должен быть список Students, 
которыми он руководит, у каждого Student - Teacher, который им руководит.

    - Замечание. В процессе реализации возникнет такая ошибка как циклическая зависимость сборок: 
	сборка Student зависит от сборки Teacher и наоборот. 
	Для устранения этой ошибки рекомендуется создать класс Student без поля Teacher, 
	после чего создать производный класс StudentWithAdvisor с полем Teacher в отдельной сборке.

    - Для классов Person-Student-Teacher реализовать и оттестировать ToString(), Equals(), GetHashCode().

    - Для классов Person-Student-Teacher реализовать статические 
	методы RandomPerson, RandomStudent, RandomTeacher, 
	которые возвращают случайного из некоторого статического массива.

    - С помощью is, as, GetType определить, сколько в массиве персон, 
	студентов и преподавателей и перевести всех студентов на следующий курс.

    - Для классов Person-Student-Teacher реализовать глубокое клонирование, определив виртуальный метод Clone(). Клон должен возвращать точную копию по значению и типу. Проиллюстрировать Clone на примере контейнера персон - должны создаваться клоны объекты ровно тех типов, которые содержатся в исходном контейнере.

    - 2.6. Используя метод GetType() класса Student и метод BaseType() класса Type, вывести всех предков класса Student (написать общий метод)

    - Замечание 1. Свойства ("умные" поля) определяются так:

        private int age;
        public int Age {
        get { return age; }
        set { if (value<0) value = 0; age = value; }
        }
    - Здесь value ф+97+.0 - переменная, неявно объявленная в каждом сеттере. Свойства отличаются от полей тем, что при доступе на чтение и запись можно совершать дополнительные действия. Обычная практика - проверка в сеттере значения на допустимость и его исправление или генерация исключения.

    - Замечание 2. В конструкторе потомка следует вызывать конструктор предка в списке инициализации:

        Student(...): base(...) {}
    - Замечание 3. Виртуальные функции следует объявлять с ключевым словом virtual в предке и с ключевым словом override в потомках. Виртуальную функцию следует вызывать через переменную базового класса:

        Person p = new Student(...);
        p.Print();
    - Замечание 4. Функции ToString() и Equals() определены в базовом классе Object как виртуальные.

    - Замечание 5. p is Student возвращает True если в p - студент или производный класс. p as Student преобразует тип p к Student, а если это невозможно, возвращает null.

    - Замечание 6. Для сравнения на точное совпадение типа используется GetType: if (p.GetType()==typeof(Student))